「中国HK」煙花慶回歸 市民維港兩岸冒雨觀賞

「慶祝香港特別行政區成立二十周年煙花匯演」晚上8時在維港上演，全長歷時23分鐘，共分8幕，由5艘躉船發放39888枚煙花彈。維港兩岸有大批市民及遊客冒雨觀賞，非常熱鬧。

入夜後，不少市民及遊客已經在尖沙嘴一帶「霸頭位」，現場人山人海，有攝影「發燒友」更早早到場設置鏡頭，準備拍下煙火璀璨一刻。

今次煙花匯演全長歷時23分鐘，共分8幕，更首次引入「時間延遲」煙花技術，每個圖案在半空維持4至5秒。第一幕「香港•我家」，有20次「中国HK」（國的簡體字）字樣及多棵紫色的紫荊花圖案，代表20年來的蛻變。

第二幕以《獅子山下》作配樂的「和衷共濟」，先後出現9次、每次8個「紅色心形笑臉」煙花，屬首次引入的「變身」煙花，觀眾先看到「笑臉」圖案，當它消退後，即出現「紅心」。至於「黃河奔騰」一幕壓軸，最後23秒以200發「超級禮炮」作結。